# เตือนผู้ใช้มีความเสี่ยงถูกสวมรอยหากเปิดอ่านการแจ้งเตือนปลอมThaiCERT Facebook #
ศูนย์ประสานการรักษาความมั่นคงปลอดภัยระบบคอมพิวเตอร์ประเทศไทยออกประกาศเตือนเมื่อวันพุธที่ผ่านมาว่ากำลังมีการแพร่ระบาดของมัลแวร์ผ่านในลักษณะของการแจ้งเตือนว่ามีบุคคลอื่นพาดพิงชื่อเราในโพสต์บนซึ่งหากผู้ใช้คลิกเข้าไปอาจจะทำให้ติดมัลแวร์ที่สามารถสวมรอยหรือขโมยข้อมูลของผู้ใช้ได้
การแจ้งเตือนนี้เมื่อผู้ใช้คลิกเข้าไปจะนำผู้ใช้เข้าไปสู่เว็บไซต์ที่จะติดตั้งส่วนเสริมของที่เปลี่ยนสีของหน้าเว็บบนขณะเดียวกันก็เปิดทางให้โพสต์ความเห็นในโดยที่เราไม่ได้รับอนุญาตเมื่อเพื่อนเราได้รับการแจ้งเตือนก็จะถูกพาไปยังเว็บไซต์แบบเดียวกันซึ่งการกระทำแบบนี้อาจนำไปสู่การหลอกให้ดาวน์โหลดไฟล์ที่มีมัลแวร์หรือการขโมยรหัสผ่านได้เตือนว่าการอ่านและการคลิกการแจ้งเตือนต่างบน
ควรทำด้วยความระมัดระวังและหากเปิดลิงก์แล้วมีการขอดาวน์โหลดหรือใส่รหัสผ่านก็ไม่ควรดำเนินการใดต่อรวมถึงผู้ดูแลระบบในองค์กรควรบล็อคเว็บไซต์ที่เผยแพร่ส่วนเสริมดังกล่าวส่วนใครที่ติดตั้งไปแล้วให้ดำเนินการตามที่มาเพื่อเอาส่วนเสริมดังกล่าวออกทั้งนี้ผมแนะนำว่าควรเปลี่ยนรหัสผ่านด้วยเพื่อความปลอดภัยอีกชั้นหนึ่งหลังจากเอาส่วนเสริมดังกล่าวออกแล้วที่มา
ภาพลักษณะการแจ้งเตือนดังกล่าวจาก
ThaiCERT Facebook mention Facebook Google Chrome Facebook Facebook ThaiCERT Facebook ThaiCERT ThaiCERT 